{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle série télévisée met en scène le personnage de Dexter Morgan en tant qu'analyste de projections de sang ?",
            "TrueAnswer": "Dexter",
            "FalseAnswer": [
              "Breaking Bad",
              "True Detective",
              "Les Soprano"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Dexter', interprété par Michael C. Hall, lutte pour concilier sa vie en tant qu'expert judiciaire au sein du département de police de Miami Metro avec sa vie secrète en tant que tueur en série."
          },
          {
            "Question": "Dans le spectacle 'Mindhunter', quelle unité au sein du FBI interroge les tueurs en série emprisonnés pour comprendre leur psychologie ?",
            "TrueAnswer": "Unité des sciences comportementales",
            "FalseAnswer": [
              "Unité de profilage criminel",
              "Division d'analyse psychologique",
              "Division des crimes en série"
            ],
            "Explanation": "L'Unité des sciences du comportement dans 'Mindhunter' est basée sur la véritable Unité des sciences du comportement du FBI, pionnière dans l'étude de la psychologie criminelle et du profilage."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur incarne Sherlock Holmes dans la série télévisée 'Elementary'?",
            "TrueAnswer": "Jonny Lee Miller",
            "FalseAnswer": [
              "Benedict Cumberbatch",
              "Robert Downey Jr.",
              "Jeremy Brett"
            ],
            "Explanation": "Jonny Lee Miller apporte sa propre interprétation de Sherlock Holmes à 'Elementary', une adaptation moderne située à New York, tandis que Benedict Cumberbatch joue Sherlock dans la série de la BBC 'Sherlock'."
          },
          {
            "Question": "'Dans 'The Mentalist', quel symbole lié à Red John Patrick Jane dessine-t-il de manière obsessionnelle ?",
            "TrueAnswer": "Smiley Face",
            "FalseAnswer": [
              "Spirale",
              "Point d'interrogation",
              "Croix"
            ],
            "Explanation": "Le Smiley Face devient un symbole troublant associé au tueur en série insaisissable Red John, hantant Patrick Jane tout au long de la série."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée suit un groupe de profileurs du FBI qui analysent le comportement criminel pour résoudre des affaires ?",
            "TrueAnswer": "Esprits criminels",
            "FalseAnswer": [
              "Hannibal",
              "NCIS",
              "New York, unité spéciale"
            ],
            "Explanation": "Avec un accent sur l'Unité d'analyse comportementale (BAU), 'Esprits criminels' plonge dans les aspects psychologiques du crime à travers les yeux de son équipe variée de profileurs."
          },
          {
            "Question": "Dans 'The Wire', quel détective de Baltimore dirige une équipe enquêtant sur le trafic de drogue de la ville ?",
            "TrueAnswer": "Jimmy McNulty",
            "FalseAnswer": [
              "Bunk Moreland",
              "Kima Greggs",
              "Lester Freamon"
            ],
            "Explanation": "Jimmy McNulty, connu pour ses méthodes peu orthodoxes, est une figure centrale dans 'The Wire', s'immisçant dans les dynamiques complexes du crime et de l'application de la loi de la ville."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée est centrée autour du jeune gangster britannique Thomas Shelby et de sa famille criminelle ?",
            "TrueAnswer": "Peaky Blinders",
            "FalseAnswer": [
              "Boardwalk Empire",
              "Sons of Anarchy",
              "Better Call Saul"
            ],
            "Explanation": "Se déroulant dans l'après-Première Guerre mondiale à Birmingham, 'Peaky Blinders' suit l'ascension au pouvoir de Thomas Shelby, mêlant événements historiques et drame criminel palpitant."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice joue le détective Olivia Benson dans la série longue 'New York, unité spéciale'?",
            "TrueAnswer": "Mariska Hargitay",
            "FalseAnswer": [
              "Gillian Anderson",
              "Kyra Sedgwick",
              "Angie Harmon"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation de Mariska Hargitay en tant qu'Olivia Benson en a fait l'une des détectives les plus emblématiques de l'histoire de la télévision, naviguant à travers des affaires complexes tout en défendant les victimes."
          },
          {
            "Question": "'Dans 'The Blacklist', que prétend être Raymond Reddington lorsqu'il se rend au FBI ?",
            "TrueAnswer": "Concierge of Crime",
            "FalseAnswer": [
              "Maître manipulateur",
              "Maître criminel",
              "Informateur racheté"
            ],
            "Explanation": "Le surnom auto-proclamé de Raymond Reddington en tant que 'Concierge of Crime' reflète sa nature énigmatique et le réseau élaboré d'intrigues criminelles qui se déploie dans la série."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée met en scène un détective consultant reclus pour traquer des tueurs en série évadés ?",
            "TrueAnswer": "Hannibal",
            "FalseAnswer": [
              "Following",
              "Dexter",
              "Mentalist"
            ],
            "Explanation": "Hannibal Lecter, incarné par Mads Mikkelsen, pose un adversaire glaçant à Will Graham dans ce drame criminel visuellement saisissant et psychologiquement intense."
          },
          {
            "Question": "Qui est le créateur des séries télévisées 'Breaking Bad' et 'Better Call Saul'?",
            "TrueAnswer": "Vince Gilligan",
            "FalseAnswer": [
              "David Chase",
              "Matthew Weiner",
              "Shonda Rhimes"
            ],
            "Explanation": "L'expertise de narration et le récit centré sur les personnages de Vince Gilligan ont été au cœur du succès de 'Breaking Bad' et de sa préquelle 'Better Call Saul'."
          },
          {
            "Question": "'Dans 'The Sopranos', quel est le surnom du chef de la mafia du New Jersey, Tony Soprano ?",
            "TrueAnswer": "T",
            "FalseAnswer": [
              "Big Tony",
              "Boss Man",
              "Sopranos"
            ],
            "Explanation": "Le surnom de Tony Soprano 'T' reflète à la fois sa puissante présence dans le milieu criminel et le personnage complexe et introspectif au cœur de 'The Sopranos'."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée est une adaptation des romans mettant en vedette le détective Harry Bosch créé par Michael Connelly ?",
            "TrueAnswer": "Bosch",
            "FalseAnswer": [
              "The Killing",
              "Broadchurch",
              "True Detective"
            ],
            "Explanation": "'Bosch' donne vie au détective littéraire saisissant de Michael Connelly, dépeignant les enquêtes nuancées et les dilemmes moraux caractéristiques des romans."
          },
          {
            "Question": "'Dans 'True Detective', quel acteur incarne le détective troublé Rust Cohle dans la première saison ?",
            "TrueAnswer": "Matthew McConaughey",
            "FalseAnswer": [
              "Woody Harrelson",
              "Colin Farrell",
              "Mahershala Ali"
            ],
            "Explanation": "La performance captivante de Matthew McConaughey en tant que Rust Cohle, associée à la narration sombre et énigmatique de la série, est devenue emblématique du succès de 'True Detective'."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée tourne autour de la transformation d'un avocat criminel en Saul Goodman, aux ambiguïtés morales ?",
            "TrueAnswer": "Better Call Saul",
            "FalseAnswer": [
              "Comment s'en sortir avec un meurtre",
              "The Good Wife",
              "Suits"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation de Bob Odenkirk dans 'Better Call Saul' explore les complexités du parcours de Jimmy McGill, préparant le terrain pour son évolution en l'avocat infâme Saul Goodman."
          },
          {
            "Question": "Dans le spectacle 'Broadchurch', quelle actrice incarne le détective déterminée et empathique Ellie Miller?",
            "TrueAnswer": "Olivia Colman",
            "FalseAnswer": [
              "Jodie Whittaker",
              "Eve Myles",
              "Tatiana Maslany"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation d'Olivia Colman apporte de la profondeur au détective Ellie Miller, mettant en lumière son investissement émotionnel dans les affaires et son partenariat captivant avec le DI Alec Hardy."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage dans 'The X-Files' est connu pour sa croyance dans le paranormal et les théories du complot ?",
            "TrueAnswer": "Fox Mulder",
            "FalseAnswer": [
              "Dana Scully",
              "Walter Skinner",
              "John Doggett"
            ],
            "Explanation": "La recherche inébranlable de la vérité de Fox Mulder concernant les phénomènes extraterrestres et le secret gouvernemental en a fait une figure centrale du duo d'enquêteurs de 'The X-Files'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Narcos', qui est le tristement célèbre baron de la drogue colombien au centre de la narration ?",
            "TrueAnswer": "Pablo Escobar",
            "FalseAnswer": [
              "El Chapo",
              "Griselda Blanco",
              "Joaquín 'El Chapo' Guzmán"
            ],
            "Explanation": "L'ascension au pouvoir de Pablo Escobar et son règne en tant que chef du Cartel de Medellín fournissent la base captivante de 'Narcos', capturant les complexités de son empire criminel."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée chronique l'enquête et les procédures judiciaires sur le meurtre de Teresa Halbach ?",
            "TrueAnswer": "Making a Murderer",
            "FalseAnswer": [
              "The Jinx",
              "The Staircase",
              "The Keepers"
            ],
            "Explanation": "La narration captivante de type documentaire dans 'Making a Murderer' plonge dans l'affaire de Steven Avery et les controverses entourant sa condamnation pour le meurtre de Teresa Halbach."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Bates Motel', quel est le nom de la mère possessive et surprotectrice de Norman Bates ?",
            "TrueAnswer": "Norma",
            "FalseAnswer": [
              "Marion",
              "Eleanor",
              "Vera"
            ],
            "Explanation": "La relation complexe de Norma avec son fils Norman ancre le thriller psychologique, offrant un aperçu des origines du personnage emblématique de 'Psycho'."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}